---
title: Chuyện cũ Hà Nội
description: "Đ\x1Dến ngày cuối cùng rồi nhưng vẫn còn ôm ấp những thứ lạ lẫm này chẳng muốn chia sẻ với ai."
tag: general
thumbnail: /assets/chuyen-cu-ha-noi.png
date: 2018-10-08
---
Dịp ra Bắc đầu tiên, xem nhiều, nghe nhiều, nghĩ nhiều, mà lại chẳng muốn viết nhiều. Chợt nghĩ lại, đến ngày cuối cùng rồi nhưng vẫn còn ôm ấp những thứ lạ lẫm này chẳng muốn chia sẻ với ai…

Chuyến xe khách từ Quảng Ninh ra sân bay Nội Bài buổi chiều tà, tôi làm quen với chú ngồi cạnh, giọng khề khà, nghĩ bụng là người Nam. Trò chuyện một lúc mới biết chú cũng gốc Tiền Giang, quê ở Cai Lậy. Vợ chú cũng là người Nam, quê ở Long An. Lên Sài Gòn học thêm rồi gặp cô vài lần. Vì công việc nên chú ra Bắc, cô cũng theo chú làm vợ cũng đã hai mươi năm nay.

Chú kể nhiều chuyện, chuyện khó khăn lúc mới dọn ra riêng, chuyện công ty hưng thịnh suy vong, chuyện con cái, chuyện lương lâu. Đời thăng trầm nhiều, buồn vui nhiều, nhưng lúc kể về cô thì tôi không thấy chút buồn nào trong lời nói.

May mắn chuyến bay không bị delay, ngồi cạnh là một chị tầm 30 tuổi, giọng chắc là người miền Bắc. Thoáng đọc tin nhắn của chị: “Em lên máy bay rồi, may mà không bị hoãn. Sắp về gặp anh rồi.”.

Thỉnh thoảng tôi tự hỏi tại sao một người có thể đến một nơi xa lạ rồi coi đó là nhà. Chắc chỉ vì nơi đấy có người mà họ coi là nhà của mình.
